對線粒體DNA樣本分子變化的分析表明，大約在86000年到22000年前，兩個母系從一個共同的祖先中分離出來。 可能是氣候變化而不是獵人殺死了長毛犀牛布魯斯·鮑爾，2020年8月13日，科學新聞 
 最終，這些地方的外星生物學家可能會關注一個包含多個行星孵化器的生命樹，他們的基因組測繪公司會告訴你，你的行星祖先是誰。 生命如何繼續進化-第88期:愛與性|Caleb Scharf | 2020年8月12日|鸚鵡螺 
 任何一代的交配都不是發生在擁有共同祖先的個體之間。 如何設計(或至少建模)混合犬種|Pradeep Mutalik | 2020年7月31日|量子雜誌 
 大狗是後來的四足機器人的祖先，比如點點，佩特曼先於兩條腿的阿特拉斯機器人。 機器人革命的電視:我們最喜歡的波士頓動力機器人視頻|傑森·多里爾| 2020年7月19日|奇點樞紐 
 粒子的手性確實可以使微生物發生變異，這一證據將加強他們的論點，即宇宙射線將我們的祖先推離了進化的起跑線，但這仍然不能完全解釋地球上生命的均勻手性。 宇宙射線可能解釋生命對右撇子DNA的偏好查理·伍德，2020年6月29日，量子雜誌 
 還有一個神秘的姆明祖先，他永遠住在火爐裡。 Tove Jansson，姆明女王|John Garth | 2014年8月9日|DAILY BEAST 
 來自新大陸各地的土著人會舉辦盛大的慶典來紀念他們最古老的祖先。 無可爭議的證據證明第一批美國人來自亞洲|道格·皮科克| 2014年3月27日|每日野獸 
 這部讓人上癮的黑色電影的鼻祖是大衛·林奇(David Lynch)。 《真探》，《黑色強迫症》和《雙峰 
 不久之後，他被看到在他祖先被戰火燒燬的故土為阿薩德政權遊說。 Abdel el-Zabayar:從議會到前線|Mac Margolis | 2013年9月15日|每日野獸 
 席勒至少是長腿時裝插畫的先祖。 海夫會同意嗎? 2012.11.13， |DAILY BEAST 
 他娶了佈雷德利的遺孀，是一七七四年絕跡的卡弗舍姆男爵的祖先。 註釋與查詢，196號，1853年7月30日|各種各樣 
 的確，沒有比這更有力的證據表明人類是由四足動物祖先進化而來的了。 人和他的祖先|查爾斯·莫里斯 
 偶爾在一匹馬身上，消失已久的斑馬樣的條紋會重新出現。 人和他的祖先|查爾斯·莫里斯 
 至於人類可能的祖先的尖耳朵，達爾文呼籲人們注意人類身上似乎有遺失的尖耳朵的痕跡。 人和他的祖先|查爾斯·莫里斯 
 這絕不是說現存的類人猿中的某一個是人類的直系祖先。 人和他的祖先|查爾斯·莫里斯